韓國瑜確認被動參選台灣總統意向

在台灣，國民黨黨主席吳敦義下午與高雄市長韓國瑜閉門會議，確認韓國瑜「被動」參選總統意向。會後韓國瑜表示，身為高雄市長，肩膀上有高雄市民期待，無法參加現時的總統大選初選民調，若國民黨有新的提名辦法把他「被動納入」，他予以尊重。

國民黨組發會主委李哲華表示，2020總統提名特別辦法最快會在5月8日提交予中常會通過，6月展開全民調，7月中之前產生候選人。國民黨中常會日前已達成共識，會針對2020總統提名另訂特別辦法，把韓國瑜，以及主動表態參選的鴻海董事長郭台銘、前新北市長朱立倫、前立法院長王金平、前台北縣長周錫瑋和孫文學校總校長張亞中都納入全民調。

李哲華指出，特別辦法只有原則規範，主要是由全民調產生候選人，以及把主動參選及有機會勝選的人都納入機制中。至於全民調進行的方式，李哲華說，基本上按照往例採用一次過的電話民調。